# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных случаев является применением паттерна адаптер?
- [ ] Изменение интерфейса объекта для работы с другими объектами
- [ ] Изменение реализации методов объекта для повышения производительности
- [ ] Изменение структуры классов объекта для улучшения модульности
- [ ] Изменение вызовов методов объекта для обеспечения совместимости с другими объектами

## Какой из нижеперечисленных языков программирования может использоваться для применения паттерна адаптер?
- [ ] Java
- [ ] Python
- [ ] C++
- [ ] React JS

## Какой из нижеперечисленных случаев может быть использован паттерн адаптер в программировании на React JS?
- [ ] Изменение структуры компонентов для улучшения производительности
- [ ] Изменение интерфейса компонентов для работы с другими компонентами
- [ ] Изменение вызовов методов компонентов для обеспечения совместимости с другими компонентами
- [ ] Изменение реализации методов компонентов для улучшения модульности

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер ожидают другие объекты и должен быть совместим с адаптированным объектом?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер является объектом с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер преобразует вызовы методов, ожидаемых другими объектами, в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер выступает в роли посредника между адаптированным объектом и другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер обеспечивает совместимость между объектами с разными интерфейсами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер позволяет адаптировать объект с несовместимым интерфейсом таким образом, чтобы он мог работать с другими объектами, ожидающими совместимый интерфейс?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из нижеперечисленных компонентов паттерна адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов объектов?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник